%----------------------------------------------------------------------------------------
%       ABSTRACT
%----------------------------------------------------------------------------------------
%RESUMO DE POUCAS LINHAS
\begin{abstract}
\vspace{-10pt}
\noindent  
\par\small
Neste trabalho pretende-se verificar o princípio de Hamilton ou da ação
estacionária. Utiliza-se um programa simples para cálculo da ação ao longo
de um intervalo e variam-se posições da partícula para os casos de Lagrangianos
de uma dimensão.
Discutem-se problemas com o método e obtém-se resultados corretos para
Lagrangianos mais simples. Utilizaram-se os Lagrangeanos da massa-mola,
de um potencial centrífugo, de uma queda livre. Calculou-se também
a curva {\it brachistochrone}, ou seja a curva que minimiza o tempo
que leva um corpo a ir de um ponto a outro. Confirmou-se que nestes casos
a ação é um mínimo para a trajetória física e identificaram-se casos em que
é um ponto de sela no espaço das funções. Calculou-se a diferença
entre a ação obtida pelo método e a ação teórica calculada na trajetória
real.

\par
\noindent\textbf{Palavras-chave: Lagrangeano, Ação}
\end{abstract} 
